【逃犯條例】民主派留守立會會議廳 梁君彥：秘書處今日內採「適當行動」

政府準備下周三（6 月 12 日）立法會大會期間，提交《逃犯條例》修訂草案到立法會大會恢復二讀，多名民主派議員今天開始在立法會會議廳內留守，希望佔領會議廳。行管會下午開會後決定，將在今日內進行清場，要求民主派議員離開會議廳。

立法會主席梁君彥在行管會後表示，行管會曾在 2011 及 2016 年討論大樓設施使用事件，當時大家均同意立法會會議廳的開放時間，是舉行會議前 1 小時，以及結束會議後 15 分鐘。

他表示已授權秘書處，呼籲議員離開，若果議員不離開，秘書處將於今日採取「適當行動」，安全地執行行管會的決定。

他又表示，將採取特別安排，確保下周三會議順利舉行，包括禁止議員助理進入一樓至三樓範圍。

資訊科技界立法會議員莫乃光向傳媒透露，行管會是認為民主派留守觸犯規則。但民主派會上質疑，有關守則不可超越權力及特權法。

無人理?

其實頂唔得幾耐

幾日點頂